\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}	
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
 
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
 
\lstset{
  language=Pascal,                
  basicstyle=\footnotesize,           
  numbers=left,                   
  numberstyle=\tiny\color{gray},  
  stepnumber=2,                             
  numbersep=5pt,                  
  backgroundcolor=\color{white},    
  showspaces=false,               
  showstringspaces=false,         
  showtabs=false,                 
  frame=single,                   
  rulecolor=\color{black},        
  tabsize=2,                      
  captionpos=b,                   
  breaklines=true,                
  breakatwhitespace=false,        
  title=\lstname,                               
  keywordstyle=\color{blue},          
  commentstyle=\color{dkgreen},       
  stringstyle=\color{mauve},     
}

\begin{document}
\section*{Como citar  código fonte no \LaTeX}
Para citar um código fonte geralmente utilizamos o pacote \emph{verbatim}. Mas também existe o pacote \emph{listing} que deixa o código fonte citado com a estrutura de um código em um compilador.

\subsection*{Pascal}
Um  bubble sort: Lê números inteiros, um por linha, e imprime-os em ordem.
\begin{lstlisting}
PROGRAM Sort(input, output);
    CONST
        (* Max array size. *)
        MaxElts = 50;
    TYPE 
        (* Type of the element array. *)
        IntArrType = ARRAY [1..MaxElts] OF Integer;

    VAR
        (* Indexes, exchange temp, array size. *)
        i, j, tmp, size: integer;

        (* Array of ints *)
        arr: IntArrType;

    (* Read in the integers. *)
    PROCEDURE ReadArr(VAR size: Integer; VAR a: IntArrType);
        BEGIN
            size := 1;
            WHILE NOT eof DO BEGIN
                readln(a[size]);
                IF NOT eof THEN 
                    size := size + 1
            END
        END;

    BEGIN
        (* Read *)
        ReadArr(size, arr);

        (* Sort using bubble sort. *)
        FOR i := size - 1 DOWNTO 1 DO
            FOR j := 1 TO i DO 
                IF arr[j] > arr[j + 1] THEN BEGIN
                    tmp := arr[j];
                    arr[j] := arr[j + 1];
                    arr[j + 1] := tmp;
                END;

        (* Print. *)
        FOR i := 1 TO size DO
            writeln(arr[i])
    END.
\end{lstlisting}

\end{document}